 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : Généralités sur les fonctions (2), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item On lit sur la figure $C(8)=100$ ce qui se traduit par : 80 composants ont un coût de production de 1000 \euro.
  \item  La fonction $R$ est une fonction linéaire (elle est de la forme $R(x)=a\times x$ avec $a=15$). On en déduit que sa représentation graphique est une droite qui passe par l'origine du repère. \\
      En prenant, par exemple $x=10$, on obtient $R(10)=15\times 10 =150$ et donc la droite passe aussi par le point de coordonnées $(10~;~150)$.


\begin{center}
\psset{xunit=0.85cm,yunit=0.03cm,arrowsize=3pt 3}
\begin{pspicture}(-1,-10)(15.5,280)
\multido{\n=0+1}{16}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,280)}
\multido{\n=0+10}{29}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(15,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=20,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(15.5,280)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{15}{x dup mul 36 add}\uput[r](14,230){\red $C$}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{15}{x 15 mul}\uput[r](15,230){\blue $R$}
\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,0)(8,100)
\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,100)(0,100)
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](10,150)
\end{pspicture}
\end{center}
\item On développe l'expression : \\
\begin{minipage}{10cm}
\begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
  (3-x)(x-12) &=& 3x-36-x^2+12x \\
   &=&-x^2+15x-36 \\
   &=&B(x)\end{eqnarray*}
\end{minipage}
 \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Technique}{
Pour la double distributivité, on s'occupe d'abord du signe de chaque produit, puis on calcule le produit.}
\end{minipage}~\\
Donc, on a bien : $B(x)=(3-x)(x-12)$.\\

\item Tableau de signes de la fonction $B$ :\\

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	  \tkzTabInit[lgt=2.5,espcl=3]{$x$/1,\footnotesize Signe de $3-x  $/1,\footnotesize Signe de $x-12$/1,\footnotesize Signe de $ B(x)  $/1}{$0$,$3$,$12$,$15$}
 \tkzTabLine{,+,z,-,t,-,}
  \tkzTabLine{,-,t,-,z,+,}
  \tkzTabLine{,-,z,+,z,-,}
   	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}

\item D’après la question précédente on voit que $R(x)\geq 0$, sur l’intervalle $[3; 12]$.L’entreprise devra donc produire et vendre entre 30 et 120 composants pour réaliser un bénéfice.

\end{enumerate}

\end{document}

